# 單根蠟燭

* 一根長實體的 陽燭 代表着 這段時間內 多頭佔據主導地位
* 一根長實體的 陰燭 代表着 這段時間內 空頭佔據主導地位
* 如果蠟燭的實體 逐漸收縮 這是之前 趨勢正在減弱的一個 信號

# 紡錘線

1. 紡錘線是一個有**很小實體的蠟燭** 
2. 因爲實體很小 所以 往往對於 是陽燭 還是 陰燭 並不重要
3. 可能有 上/下陰影 也可能沒有 上/下陰影

![](assets/紡錘線.png)

一個小實體 代表多方 空方 已經在市場角逐中 耗盡力量 誰都無法 主導市場

每當 賣出壓力 拉動蠟燭實體向下延伸時 多方都將蠟燭拉回 從而無法形成長實體的 陰燭

每當 買入壓力 拉動蠟燭實體向上延伸時 空方都將蠟燭拉回 從而無法形成長實體的 陽燭

## 風高浪大線

如果一個蠟燭有 很小的實體 同時有 很長的上陰陽 以及 很長的下陰陽 則稱爲 風高浪大線

![](assets/風高浪大線.png)

風高浪大線 代表市場徹底進入了騷亂狀態 多方一度將價格擡到很高 空方也一度將價格拉到很低 但在收盤前 恢復到了臨進開盤價 這完全是一場混亂的 局面


當 股價處於一個 上升/下降 **趨勢時** 長長的實體代表了 當前趨勢日漸強烈 突然出現的 小實體 蠟燭 往往預示着當前 趨勢的 衰弱 特別是 當 **漲跌很大/靠近阻力位/靠近支持位** 時 這種紡錘線的 反轉信號 更加強烈

當 股價處於 **箱體震盪 或 橫盤整理** 中 紡錘線 **並不能作爲** 反轉信號

## 錘子線 上吊線

錘子線/上吊線 是相同的 單個蠟燭 具備較小的 實體(可以是陰/陽燭) 同時具備很長的下陰陽 通常是實體的 2~3倍

當出現在 下降趨勢中 稱爲 錘子線 股價可能會 反轉 上漲

當出現在 上升趨勢中 稱爲 上吊線 股價 可能會 反轉 下降 (通常上吊線 可能要等到 收盤纔會徹底成型)

1. 下降趨勢中的 錘子線 預示股價 可能 上漲

    ![](assets/錘子線.png)

1. 上漲趨勢中的 上吊線 預示 股價 可能 下跌

    ![](assets/上吊線.png)

## 流星線

流星線 有長長的上陰陽 同時 有很小的 實體位於接近 蠟燭底部處 通常是股價到頂 無法繼續上漲 是很強的 反轉信號 通常不需要再進行其它的 看跌信號確認

![](assets/流星線.png)

# 十字線

* 當開盤價和收盤價 位於同一價位時 將形成 十字線
* 十字線是很強的反轉信號 通常在十字線之後的蠟燭 有對趨勢反轉進行確認的 作用
* 十字線 出現在上升趨勢中 往往預示價格已經到頂 但 出現在下降趨勢中 卻不見得價格已經到底
* 十字線 預示着 市場處於 **猶豫不定的狀態**

## 蜻蜓十字線

如果 開盤價和收盤價 位於 蠟燭頂部 將形成 蜻蜓十字線 可以將其看成是沒有實體的 錘子線

通常在下降趨勢中的十字線 並不重要 但此時出現了 蜻蜓十字線 就應該引起重視 這可能是一個 反轉上升信號

它長長的下陰影說明市場曾經一度下跌得非常猛烈 但空方力量也非常強烈並將價格 拉了回來

![](assets/蜻蜓.png)

## 墓碑十字線

墓碑十字線 是一個 超強大的 頂部反轉信號

它長長的上陰影說明 多方曾經一度將價格拉到很高的位置 之後又下跌到整個蠟燭的最低點 

如果 墓碑的 下一根蠟燭繼續下跌 跌到墓碑之下 那下跌已經完全形成

如果 墓碑的 下一根蠟燭向上拉伸 並且收盤在墓碑之上 表現爲一根 長實體的 陽燭 則會消弱 墓碑的 反轉信號

![](assets/墓碑.png)

## 長腿十字線 北方十字線 南方十字線

1. 如果 十字線 同時 具有 長長的 上陰影 和 下 陰影 則稱爲 長腿十字線

    ![](assets/長腿.png)
		
1. 在上升趨勢中的 十字線 稱爲 北方十字線 有 反轉下跌的可能

    ![](assets/北方.png)
		
1. 在下降趨勢中的 十字線 稱爲 南方十字線 有 反轉上漲的可能

    ![](assets/南方.png)

* 無論什麼十字線 都是市場猶豫的 表現 通常 需要和 前後的蠟燭 互相 確認 或其它指標 相互 確認 來判斷 趨勢
* 南方十字線的 信號 明顯 強與 北方十字線

# 捉腰帶線

對於有很長實體的蠟燭被稱爲 捉腰帶線

## 看漲捉腰帶線

看漲捉腰帶線是由 一根較長實體的 陽燭構成 其開盤價位於或接近當然最低點 其收盤價也接近或位於當然 最高點

如果 看漲捉腰帶線 出現在一波下跌行情中 預示着反彈行情將出現 

如果 看漲捉腰帶線 出現在上漲行情中 表示 多頭仍然佔有優勢

![](assets/看漲捉腰.png)

## 看跌捉腰帶線

看跌捉腰帶線是由 一根較長實體的 陰燭構成 其開盤價位於或接近當然最高點 其收盤價也接近或位於當然 最低點

如果 看跌捉腰帶線 出現在一波上漲行情中 這可能是一個 頂部反轉信號

![](assets/看跌捉腰.png)
